export const q= [
    {
        question: 'Пляшку чого розбивають при спуску корабля на воду?',
        answers: ['Шампанського', 'Пива', 'Рому', 'Горілки'],
        correctAnswer: 'Шампанського',
    },
    {
        question: 'При падінні чого прийнято загадувати бажання?',
        answers: ['Метеориту', 'Зірки', 'Каменю', 'Виделки'],
        correctAnswer: 'Зірки',
    },
    {
        question: 'Скільки разів потрібно відміряти, перед тим, як відрізувати?',
        answers: ['7', '40', '10', 'Не потрібно відміряти'],
        correctAnswer: '7',
    },
    {
        question: 'Хто був першим президентом України?',
        answers: ['Кучма', 'Янукович', 'Ющенко', 'Кравчук'],
        correctAnswer: 'Кравчук',
    },
    {
        question: 'Яке найбільше місто у світі за щільністю населення?',
        answers: ['Пекін', 'Мумбаї', 'Нью-Йорк', 'Маніла'],
        correctAnswer: 'Маніла',
    }, 
    {
        question: 'Яке з цих міст має найбільше населення?',
        answers: ['Нью-Делі', 'Мехіко', 'Шанхай', 'Сан-Паулу'],
        correctAnswer: 'Шанхай',
    },
    {
        question: 'Яка річка двічі перетинає екватор?',
        answers: ['Амазонка', 'Ніл', 'Конго', 'Міссісіпі'],
        correctAnswer: 'Конго',
    },
    {
        question: 'Коли розпочалась друга світова війна?',
        answers: ['1914р', '1941р', '1939р', '2022р'],
        correctAnswer: '1939р',
    },
    {
        question: 'Скільки гравців на місцях в команді з американського футболу?',
        answers: ['9', '11р', '12', '14'],
        correctAnswer: '11',
    },
    {
        question: 'Яка з планет є найближчою до Землі?',
        answers: ['Марс', 'Венера', 'Меркурій', 'Юпітер'],
        correctAnswer: 'Венера',
    },
    {
        question: 'В якому році був створений перший комп’ютер?',
        answers: ['1889р', '1914p', '1941p', '1954p'],
        correctAnswer: '1941р',
    },
    {
        question: 'Звідки походить хачапурі?',
        answers: ['Албанія', 'Кіпр', 'Грузія', 'Вірменія'],
        correctAnswer: 'Грузія',
    },
    {
        question: 'Яку ємність мав перший жорсткий диск?',
        answers: ['4-5mb', '10-12mb', '2-3mb', '6-8mb'],
        correctAnswer: '4-5mb',
    },
    {
        question: 'Якими, на думку, приказки мають бути вовки, щоб вівці були цілі?',
        answers: ['Беззубими', 'Вегетаріанцями', 'Ситими', 'Ледачими'],
        correctAnswer: 'Ситими',
    },
    {
        question: 'Яка найглибша станція метро у Світі?',
        answers: ['Арсенальна, Київʼ', 'Історичний музей, Харків', 'Адміралтейська, Петербург', 'Вашингтон Парк, Портленд'],
        correctAnswer: 'Арсенальна, Київ',
    },
];